[圍攻美國] 美鋼鋁稅 全球擬報復

美鋼鋁稅 全球擬報復

歐盟、日本及印度已各自向世界貿易組織（ＷＴＯ）申告，準備於六月中、下旬對美國實施的鋼鋁產品國安關稅採取報復性關稅，俄羅斯、土耳其及台灣預料也將在未來幾天宣布行動對美反制措施。

歐、日、印度都在申告書中指出，美國是以保護國家安全為藉口，實施「保障（國內產業）措施」；因此各國依據ＷＴＯ「保障協定」第八條之三的授權，對美國進行同等的反制行動。

歐盟執委會指出，將於六月廿日起對一八二項、價值廿八億歐元的美國進口產品，開徵百分之廿五的報復性關稅，包括機車、波本威士忌及牛仔服飾等；歐盟並計畫第二階段反制措施，對一五八項美國成衣、鞋類及科技產品課徵百分之十至五十不等的關稅。歐盟受美國鋼鋁關稅影響的產品額為七十二億美元。

白宮在四月卅日宣布，對歐盟、加拿大、墨西哥的進口鋼鋁暫時豁免再延長卅天，印度、日本則不在暫時豁免的名單中。歐盟各國貿易部長將於廿二日開會，討論六月一日鋼鋁關稅「豁免期」結束後的因應措施，預料部長會議將支持執委會的作法。

部長會議並將討論及是否與美國進行有限度貿易會談，包括法規合作、能源、ＷＴＯ改革及市場進一步開放等四大領域；具體項目包括要求美國放寬政府採購及天然氣出口管制等。

印度表示，六月廿一日起將對廿項、價值八點四九億美元的美國產品開徵百分之五到一百的關稅，包括堅果、蘋果、小麥、黃豆、高爾夫球車及機車等，且未來將依據新的數據調整反制措施；在美國取消鋼鋁關稅之前，印度的反制措施也將持續。

此外，日本外務省通知ＷＴＯ，將對四點五億美元美國產品課稅，但尚未提出具體項目。

侵侵玩出火

依啲唔肯企美國嗰面反支嘅國家
到支那俾美國打到仆街，你地跳唔跳得切船呀
依家支那都要投降啦喎
係咪要簽多份廣場條約呀？

世界貿易基本上係要重新冼牌，不過係邊個帶頭做？

圍攻美國

打爆美國